霧霾催生空氣買賣 一口空氣售1.2元

最近在網路購物平臺，出現了不少標榜可以代購來自山東威海、甚至新西蘭等地的空氣，包裝有簡易的礦泉水瓶裝，也有帶「呼吸面罩」的壓力容器裝，從5元（人民幣，下同）到200多元的售價不等，也就是說，一口空氣需要1.2元的費用。

大陸的霧霾天氣，使很多人深感憂慮，擔心在這種嚴重污染的空氣中生活，會對身體有嚴重的影響，甚至危及生命。然而有人也從中發現了商機，「買空氣」的交易應運而生。

在電商平台上，名為「威海自駕游俱樂部」的網店挂出了名為「威海天然新鮮空氣」的商品，並在廣告中說，「想呼吸到最純淨、最新鮮的空氣嗎？那就來瓶威海最純淨新鮮的空氣吧！無霧霾，絕對純淨！可海邊，可山區，不加價！」。

空氣被大家公認是「免費財富」，隨著中國大陸的霧霾影響，近年變得是有價有市，有國產的5元一瓶，也有219元一瓶「新西蘭純淨手工罐裝」的空氣。

有當地記者發現，一瓶7.2公升、產自加拿大的「維他」空氣標價是108元，一瓶7.7公升、來自新西蘭的空氣售價高達699元，折扣價仍高達219元。產品說明介紹，一瓶空氣可以用180次左右，也就是說，一口空氣的價格是1.2元。

對於空氣的作用，賣家直言「沒甚麼用，就是新奇產品而已。」但是對於空氣的保存期限，售賣國產空氣的店主表示不清楚，而「新西蘭純淨手工罐裝空氣」的賣家稱，「只要不開包裝，就不會過期」，標榜為加拿大「維他」空氣的賣家則明確指出，可以安全存放一年。

空氣成為商品，大陸現行的相關法規沒有對其作出類別劃分和特殊審批。截至目前，「空氣」這一類商品的註冊信息還沒有在北京出現。

中國網民稱霧霾之下的新鮮空氣也成為了奢侈品，有人則調侃，未來新鮮空氣可能成為中國最大宗的進口商品。

fail左啦 晒錢買垃圾

原來威海咁撚近北京

唔好話咁近
成個中國都烏煙瘴氣架啦

瑞士山區肺

可以吸幾耐？

講左咁耐點解d北京人仲未死清架?
定跟本已經唔撚怕